---

title: 开箱 - Elgato HD60S 采集盒
author: 梓喵
abbrlink: 46684
date: 2019-10-07 12:51:00
tags: 
  - 开箱
cover: 'https://zimiao.moe/images/cover/ri0ow9kqz4r5hlo.jpg'
categories: [水]

---

## 前言

一直有直播PS4的想法，借着炼金工房的新作快发售就入手了这个采集盒，之前有想过买圆刚的采集盒，搜了下网上的评论发现还是有不少的问题，翻了下发现有人推荐 Elgato 的采集盒，比圆刚的稳定一些，但价格比圆刚的要贵的多。在我入手 HD60S 一个多星期就出了个 HD60S+，新的采集盒支持环出 4K60 HDR10 ，能录制 1080P60 HDR10。

## 参数

- 接口：USB 3.0 Typr-C接口(好评)
- 输入：PlayStation 4, Xbox One, Nintendo Switch (未加密 HDMI)
- 输出：输出 HDMI（通透）达1080p60
- 音频输入：3 极 3.5 mm 接口
- 最高环出分辨率：1080P60
- 最高录制分辨率：1080P60
- 受支持的分辨率：1080p60, 1080p30, 1080i, 720p60, 720p30, 576p, 576i, 480p
- 录制的码率：达40 Mbps

## 开箱

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p0.jpg)
<center>盒子正面</center >

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p1.jpg)
<center>盒子背面</center >

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p2.jpg)
<center>取出里面包装，很简洁</center >

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p3.jpg)
<center>上面本体，下面线材</center >

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p4.jpg)
<center>本体所有以及所有配件</center >

## 简单使用

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p5.jpg)
<center>Game Capture 界面</center >

Elgato 的应用比圆刚的高级多了，自带剪辑、场景切换和闪回录制，能往回拉进度条录制，延迟方面玩玩 RPG 之类的还行，但拿来玩音游还是不太行很明显能感受到延迟，但这个官方的应用很吃性能，我笔记本i5 8400+GTX1060 的 CPU 占用 50% GPU占用 15% ，其中还是有一点小问题在全屏状态下比窗口模式下的延迟要高很多。

![](https://pic.zimiao.moe/46684/posts_46684_p6.jpg)
<center>初音ミク Project DIVA Future Tone DX</center >

## 最后
这个采集盒感觉还不错，除了价格有点高，比较建议收二手的，本体摸上去的触感还不错，给的 Type-C 线还蛮长而且线材很粗。基本满足 1080P60 的普通用户，要直播音游之类对延迟敏感的游戏还是建议用外接显示器玩。